Protokolli Nr.97 perra sest 2 Nowembrist olli Jaan Jännes Haniast jälle kolmandat kõrda kutsutu täämbatses päiwas selle kohtu manno kirjaga Nr. 299 sest 2 Nowbrist ent es olle tulnu. Mõisawalitsus nõwwap ärra mõista ja Jaan Jännest 3 rublaga trahwida et wõlsnu om Hanian oman kotton, kui Salusse kohtumees, mõisawalitsus ja  Hania kohtumees sedda wargust omma käünu takkan otsman, ent wargust ei olle lõüdnu nink kui küssunu Jaan Jännesse käest et kas sinna ne ree jalasse olle painutanu, sis üttelnu Jaan Jännes et ne re jallasse omma painuted Pallomäel ent se ütlemine om wõls olnu.
Mõistet: Jaan Jännes peap wõlsmise eest 3 rubla Salusse walla trahwi kasse hääs masma.
Se mõistmine om mõisawalitsusele kulutedu.
Pääkohtumees Jürri Waldmaa
Kohtumees Tannil Oinas
Kohtumees Tannil Purge
Kirjotaja /Jõggewa/
